[鄰國貨] 消委會:6款通訊應用程式傳送資料保安不足

消委會調查發現，6款即時通訊應用程式，傳送資料保安不足，用戶私隱缺乏保障。

消委會委託歐洲實驗室，測試12個開發商共13款供Android及iOS系統的免費應用程式，其中6款包括Google Hangouts、微信WeChat、Skype、imo、Snapchat及instagram，均欠缺點對點加密傳送技術，即只有傳送和接收訊息者能閱讀訊息，避免第三方讀取訊息內容，以5分為滿分，只獲2分。

至於Facebook Messenger及WhatsApp Messenger整體評分最高，獲4.5分。其中LINE設有登入賬戶及個人識別碼，需要輸入密碼才能閱讀訊息，在保障用戶方面評分較高。

在個人資料保障方面，調查發現，微信WeChat的Android版本會把用戶的個人資料傳送至廠方伺服器及第三方，並沒有將數據加密，而Apple iMessage在用戶使用前沒有說明私隱政策，兩個程式分別獲3.5分和3分，表現稍遜。

消委會遲啲會有咩下場？

apple imessage + twitter direct message

消委會玩撚完

支那app

返工 對客 焗住用

照常工作
買埋dyson吸塵機

Wechat 是用國家標準的 國家標準就是沒標準 不要用外國標準 說三道四

唔係公開既秘密黎既咩

Line

被DQ／人大釋法後被DQ

中紀委點名批評係必須

同國安3人對話啫

直頭冇測telegram ?

測黎都多餘啦

咁誠實

避得就避 垃圾支國產物

特登買部幾百蚊機裝 微信 d 爛鬼工作組 qq 只裝公司機

之前係微信叫習包子毛狗個王江峰 要判2年

平時傾計真係不了

好耐無用line
記得以前好易比人偷ac?

好彩香港興唔起 用LINE10個有3個都比人偷過AC問人買支付寶

淘寶會偷相同你相機live cam

兩年之前係
所以line後來係咁upgrade security
已經有成年幾無收過fd被hack

消委會的測試報告已成歷史文件, WeChat自古以來都是最安全的

識唔識架佢地

tg呢

支那程式是世界上最安全的A P P
不容許任何人說三道四

遲下話消委會冇執法權力
成立一個新部門取代消委會

仲未有wechat打手入黎話「你又唔係國家元首，得鬼閒監控你咩？」

好人好者點會怕比國家監控

出現了

iMessage仲低過wechat

有測，4粒星，詳情睇選擇月刊

我由頭工尾都無中過

睇返個月刊，iM其實d on9野扣分
例如私隱政策，內置app既野有將可見到有，依d野應該寫係本說明書到，或者第一次開機時會有

例如只得ios版本
無打電話功能

我覺得係少左人玩...

買左選擇

消委會比wechat好高分

最低係ig

Line 成個account 比人偷左都咁高分？

telegram 問題有大量bot api 仲有同server 全機同步 當然secret chat 就好勁

是但揀左3個香港多人用既, 你地估下

WECHAT上次外國測唔係零分咩
今次咁都呃到2分返黎
係咪識SET個密碼登入就坐底有1分

打手：搭的士可以WeChat畀錢

連登仔最愛嘅tg呢

無視Instagram？